MySQL访问控制系统

MySQL实现了一个复杂的访问控制和权限系统，允许您创建全面的访问规则来处理客户端操作并有效防止未经授权的客户端访问数据库系统。

当客户端连接到服务器时，MySQL访问控制有两个阶段：

- 连接验证：连接到MySQL数据库服务器的客户端需要有一个有效的用户名和密码。此外，客户端连接的主机必须与MySQL授权表中的主机匹配。
- 请求验证：成功建立连接后，对于客户端发出的每个语句，MySQL会检查客户端是否具有足够的权限来执行特定语句。MySQL能够检查数据库，表和字段级别的权限。

有一个名为MySQL安装程序自动创建的数据库mysql。mysql数据库包含五个主要授权表。您经常通过GRANT 和  REVOKE等语句间接操作这些表  。
- user：包含用户帐户和全局权限列。MySQL使用user表来接受或拒绝来自主机的连接。user表中授予的权限  对MySQL服务器上的所有数据库都有效。
- db：包含数据库级别权限。MySQL使用db表来确定用户可以访问哪个数据库以及从哪个主机访问。在db表中的数据库级别授予的权限适用于数据库，并且所有对象都属于数据库，例如表，触发器，视图，存储过程等。
- table_priv和columns_priv：包含表级和列级权限。table_priv表中授予的权限适用于表及其列，而columns_priv 表中授予的权限仅适用于  表的特定列。
- procs_priv：包含存储的函数和存储过程权限
MySQL利用这些表来控制MySQL数据库服务器的权限。在实施自己的灵活访问控制系统之前，了解这些表非常重要。